artist/designer點處理幾個人嘅style唔同

例如幾個一齊整動畫，大家嘅style唔同，畫出嚟嘅野唔夾，咁點算?

Prepro 問題
一開頭傾好咗要咩風格，moodboard 係點可以大大減少呢個問題
問題係香港好多公司prepo 都亂鳩咁嚟

要做Art bible
定義番大家傾好想要既style 要由art director 同vision keeper不停back and forth 咁傾同要畫好多好幅畫去experiment 想要既style
呢到有個網俾你睇睇 或者再search下art bible 呢個keywork

希望幫到你 做動畫要加油啊!!!

補充番 都係要由moodboard開始先
因為呢個係最慳水慳力而又容易定到大方向，同好幫到大家明白個idea既做法。係pinterest，開個board share 俾你既groupmates，開唔同既sub-board 分類，e.g. Environment, protagonist, antagonist, props, world，再將大家想要既style 都pin 上去，搵art director去將佢地collect曬，係ps 分每個item 將啲相放埋一齊，好似咁:

個art director有權決定佢想要邊啲相，因為佢係負責去push個style 去某個方向，如果差距太大就要傾 (其實點都要傾)
呢個step 咩都唔洗畫住，淨係搵reference，之後先按住個大方向畫concept art，再最後定一啲rules 做art bible
記住記住!!!!做visual既嘢就要用番visual黎溝通，好多時講嘢形容嘢都係好抽象，而大家腦內想像既畫面都好唔同，所以要成日搵reference去俾人睇其實你講緊咩，咁就可以慳番好多時間，同埋make sure 大家都係on the same page

我唔係做動畫，純粹好奇想知，冇諗過呢度巴打答得咁詳細